少年前年向柴灣警察宿舍掟汽油彈原被判3年感化 上訴庭改判入教導所

#高等法院一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#潘敏琦法官
#刑期覆核

十五歲手足
🛑已還押21日
(#1118柴灣 罔顧他人生命是否受到危害而縱火；於2020年8月21日被判處三年感化令，律政司長不服刑罰明顯過輕提出覆核。)

速報：改判教導所

係咪仲癲過我今日心情好撚曳？

未至於,但刑期長過更生同勞教

感化令變教導所
屌
衰過林子勤單2個禮拜變7個月

又覆核

教導所
要6個月至3年
根本完全唔考慮更生呢個因素

屌你老母

制裁le 3隻賤種狗官最撚好

好嬲 今日去柴灣食多幾間黃店幫佢出氣

15歲少年承認前年11月18日在柴灣已婚警察宿舍外擲汽油彈後被判處3年感化和宵禁令。上訴庭潘兆初首席法官，彭偉昌上訴庭法官，和潘敏琦法官上月應律政司申請批准刑期覆核裁定刑罰過輕，並下令少年扣押至今，上訴庭考慮過案件嚴重性以及更生作用後，改為判處少年教導所命令。

代表少年的劉偉聰大律師引述各項報告，反映感化官和懲教署均同意少年有充分反省，建議法庭考慮更生中心或教導所命令，冀法庭判處更生中心令，當然實質長短由少年表現決定，至於教導所羈留期由半年至3年不等。法官潘兆初反問，長羈留期會否對少年更有幫助，坦言如果被告是成年人，誓必判囚以收阻嚇之用。劉大狀回應，現時是考慮刑期覆核，相信更生中心已足以提供警剔作用。

律政司一方提醒法庭指，少年至今沒有回應他是否罔顧宿舍住客性命安全，潘敏琦法官批評少年欠缺同理心。

守行為>感化>社會服務令>更生中心>勞教中心>教導所
屌你由第二種刑罰升到最高

潘兆初反問，長羈留期會否對少年更有幫助，坦言如果被告是成年人，誓必判囚以收阻嚇之用

加刑庭